港豬恥笑：西九站指示不清累客上唔切車 行李過大職員派紅白藍

西九站指示不清累客上唔切車 行李過大職員派紅白藍
09月23日(日)
10:02更新
04:57建立
更多新聞短片

羅先生批評4個人帶件行李大啲好正常，咁都唔得，堂堂一個高鐵竟要派紅白藍。(黃仲民/陳章存攝)
1/6
廣深港高鐵香港段今日(23日)正式運作，首班離港列車早上7時從西九龍站開出，高鐵首發團亦陸續出發。惟因有乘客一度於安檢大堂內投訴指示不清晰，險令首班車「甩轆」未能準時開出，不過該名乘客之後在港鐵職員陪同下乘坐電梯離開，最終首班車準時開出。

西九龍站內地口岸區內的票務處亦大排長龍，有前往廣州南的旅客指，因為檢票閘口同一時間處理兩班列車的旅客，排隊指示不清晰而排錯隊，未能趕及在指定時間登車。她在票務處改票後，轉乘下一班列車前往廣州南。

另亦有市民因不滿行李問題而提出投訴，最終亦能順利登上列車。羅先生一家四口拖着兩件行李準備乘早上8時開出往武漢的列車，豈料入閘時遭職員指其中一件行李過大，雙方發生爭拗，最後由職員提供紅白藍膠袋供他裝放行李，而行李篋則要寄存於站內，始能登車。羅先生批評：「將心比己，邊有傻仔用紅白藍膠袋去旅行呀，走佬都唔會用啦，我都唔知點算。」亦有乘客被指行李過大後憤然離去未有登車。

立法會議員姚思榮指內地處理行李尺寸標準較有彈性，希望港鐵能與內地看齊，「不然香港很嚴格，內地就無這麼嚴，會容易造成困惑」。

早於今晨4時半，已有3名市民在西九龍站外等候乘搭頭班車前往深圳北，陳先生凌晨零時30分已到場，「早點到啦，驚入站時有混亂呀，會甩轆。」又稱對高鐵期望並不多，「唔好有故障就得」。該班列車於7時19分準時到達深圳北，因列車座位可360度轉，有乘客批評開車前職員未有調校好座位，乘客要自行調校，情況混亂。

記者亦有試搭首班車往深圳北，安檢需時約15分鐘，位於離境層B3，入境處開設約30條e-道設施，另開放20多個櫃台，過關程序約2分鐘，進入內地口岸區，地下有分隔內地與香港的黃色界線。內地海關開放幾十個櫃台，數名身穿藍色制服的公安人員在場巡視，記者拍攝遭內地人員提醒不能拍照。有乘客未有將行李放在行李帶過安檢，但仍成功過關。候車大堂有多個閉路電視，20多條燈柱每條均設有約13個消防設備。

另一邊廂，首班從深圳北站開出赴港的列車，於上午6時44分離站開出，並於7時02分順利抵達香港西九龍站。

運輸及房屋局局長陳帆及港鐵主席馬時亨、港鐵行政總裁梁國權等高層，也在今早5時許到達港鐵西九龍站。入境處處長曾國衞今早亦到西九龍站視察情況。

傻仔先坐高鐵